BVI公司私隱度高 難追查實際持有人

節錄

BVI公司私隱度高 難追查實際持有人

■陳茂波曾被踢爆以BVI公司持有古洞農地。

為加強資訊透明度，英國政府公開土地數據，包括海外公司（Overseas companies）持有的英國物業名單；此名單記載達9.6萬個物業資料，定時更新，香港登記公司有1,621間，佔當中1.7%。此外亦有不少離岸公司。

相關新聞：英披露外資持物業名單 維港2.4億買豪宅 周凱旋倫敦「私竇」曝光

離岸公司的優點在於私隱度高，外界難以追查相關人士身份。國際調查記者同盟（ICIJ）2014年披露全球政要持有離岸公司資料，其中時任特首辦主任邱騰華的妻子黃雪兒，曾持有一間英屬處女島註冊（BVI）的公司。

至於曾被踢爆以BVI公司持有古洞農地的現任財政司司長陳茂波，其外家則被指與一間BVI公司關係密切，並投資美國加州土地；陳茂波回應稱已按守則申報，強調自己及妻兒未有投資美國土地。邱騰華當時則回應指，妻子持有的BVI公司業務是「投資本地及海外股票、債券及外滙」，但早於2012年已轉售相關股權。

銀行戒心大 開戶更困難

會計師公會副會長林智遠指出，。。。。。

林智遠坦言，。。。。